**贾鹏芳**（），生於[黑龙江省](../Page/黑龙江省.md "wikilink")[佳木斯市](../Page/佳木斯市.md "wikilink")，[二胡演奏家](../Page/二胡演奏家.md "wikilink")。

## 生平

从小受哥哥[贾鹏新影响](../Page/贾鹏新.md "wikilink")，1966年开始學習[二胡](../Page/二胡.md "wikilink")。1978年本来准备参加[中央音乐学院的入学考试](../Page/中央音乐学院.md "wikilink")，但当时[中央民族乐团需要能直接表演的二胡演员](../Page/中央民族乐团.md "wikilink")，经[周耀锟推荐](../Page/周耀锟.md "wikilink")，於1979年正式担任[中央民族乐团的二胡演奏员](../Page/中央民族乐团.md "wikilink")，1985年任管弦乐部门副首席。

1988年，他留学[东京艺术大学](../Page/东京艺术大学.md "wikilink")，修读音乐学硕士学位。1997年在[卡内基大厅与](../Page/卡内基大厅.md "wikilink")[服部克久及管弦乐团合作演出](../Page/服部克久.md "wikilink")。2004年录制電影《[十面埋伏](../Page/十面埋伏_\(电影\).md "wikilink")》主题曲《爱人》（Lovers）。2010年5月30日，应[日本香堂之邀](../Page/日本香堂.md "wikilink")，在[上海世博会](../Page/2010年上海世界博览会.md "wikilink")[日本产业馆举行](../Page/中国2010年上海世界博览会日本产业馆.md "wikilink")3场演奏。2010年7月18日，与[恩田直幸](../Page/恩田直幸.md "wikilink")、[嘉多山信及中央民族乐团在北京举行](../Page/嘉多山信.md "wikilink")“贾鹏芳与中央民族乐团联合音乐会～中日文化友好交流音乐会”。

曾领导[天华民族乐团](../Page/天华民族乐团.md "wikilink")，现在开办[天华二胡学院](../Page/天华二胡学院.md "wikilink")，於日本全国各地演出，使二胡在日本普及。

## 作品

### 专辑

#### 日本 [Pacific Moon](../Page/和平之月.md "wikilink")

  - 河 River（1999年）
  - 虹 Rainbow（2000年）
  - 遥 Faraway...（2001年）

<!-- end list -->

  - 翔 Sho（2003年）
  - 月光 Moonlight（2006年）
  - 浪漫 Roman
  - 休日 Holiday（2006年）
  - 夜想曲 Nocturne（2007年）
  - 明天 Tomorrow（2008年）
  - 燕子 yanzi
  - 朋友 Friends（2009年）
  - 二胡 Erhu ～ Jia Peng Fang Best（2002年）
  - 二胡Ⅱ Lovers ～ Jia Peng Fang Best
  - 想 Memories ～ Jia Peng Fang Best
  - Twilight（2009年）
  - 四季 Seasons（2011年）
  - 煌 Glitter（2014年1月22日）

#### 火烈鸟文化

  - 一抹天香（2011年10月18日）

#### Universal Music Japan

  - 三国志組曲（2015年）
  - こころふれあい〜二胡がさそう郷愁〜（2016年）

#### 日本 Columbia Music Entertainment

  - 悠久の風景 Eternal Scenery（1998年）
  - 光の海 (贾鹏新专辑，贾鹏芳参加)

#### 日本 JVC/Victor

  - 華弦
  - 空 Sora ～心を青く染めるとき～ （[贾鹏新专辑](../Page/贾鹏新.md "wikilink")，贾鹏芳参加）
  - 十二国記 蓬山遠景 ～胡弓 Memories
    （[梁邦彦专辑](../Page/梁邦彦.md "wikilink")，贾鹏芳、贾鹏新参加演奏）
  - 彩云国物语 （梁邦彦专辑，贾鹏芳参加演奏）

#### 其他合作专辑

  - 天华之声
  - 紫翠水明（与[桑木野宏子合作](../Page/桑木野宏子.md "wikilink")）

### 录音带

  - 明月千里寄相思
  - 新婚别

### DVD

  - 贾鹏芳“浪漫”音乐会（ジャー・パンファン浪漫コンサート）（2004年）
  - "Memories" at 東京国際论坛 来日20周年記念音乐会（Memories"in 東京国際フォーラム
    来日20周年記念コンサート）（2008年）

### 著作

  - 二胡を極めよう〜シリーズ（2005年）
  - ジャーパンファン 河・虹 CDマッチング曲集（2007年）
  - 二胡で奏でる懐かしの昭和メロディー（二胡で奏でる〜シリーズ）（2016年）

### 电视CM

  - NHK《[Top Runner](../Page/Top_Runner.md "wikilink")》专访
  - [JR東海CM](../Page/東海旅客鐵道.md "wikilink")
  - [富士施樂CM](../Page/富士施樂.md "wikilink")
  - 日経CNBC番組主题曲
  - 电影《[十面埋伏](../Page/十面埋伏_\(2004年电影\).md "wikilink")》、《[悲情城市](../Page/悲情城市.md "wikilink")》、《[幽灵公主](../Page/幽灵公主.md "wikilink")》配乐演奏
  - NHK纪录片《故宮 〜至宝が語る中華五千年〜》（[神思者配乐作品](../Page/神思者.md "wikilink")）

## 演奏会

  - 2010年7月18日《Jia Peng Fang with the China Central Chinese Orchestra
    贾鹏芳与中央民族乐团～中日文化友好交流音乐会》，[中央民族乐团音乐厅](../Page/中央民族乐团.md "wikilink")
      - 客座：[周耀锟](../Page/周耀锟.md "wikilink")（二胡），钢琴：[恩田直幸](../Page/恩田直幸.md "wikilink")，吉他：嘉多山信，琵琶：[蒋彦](../Page/蒋彦.md "wikilink")，扬琴：张宇，中阮：魏玉茹，古筝：张璐，笛子：丁晓奎，笙：薛金吉，大提琴：王崇武，贝司：张辉，打击乐：朱剑平

## 参见

  - [和平之月](../Page/和平之月.md "wikilink")

## 外部链接

  - [贾鹏芳推特](https://twitter.com/jiapengfang)

  - [贾鹏芳官方个人主页](http://www.jia-pengfang.com/)

  - [天华二胡学院官網](http://tenka-niko.com/)

  - [和平之月唱片](http://www.pacificmoon.com)

[Category:中国音乐家](../Category/中国音乐家.md "wikilink")
[Category:二胡演奏家](../Category/二胡演奏家.md "wikilink")
[J賈](../Category/和平之月.md "wikilink")
[J賈](../Category/东京艺术大学校友.md "wikilink")
[J賈](../Category/佳木斯人.md "wikilink")
[P鹏](../Category/贾姓.md "wikilink")